\documentclass[11pt,halfparskip]{scrartcl}


\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{ucs}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{listings}
\usepackage{amssymb, amsmath, graphicx} 
\usepackage{caption}
\title{}
\date{}
\usepackage[headsepline]{scrpage2}
\pagestyle{scrheadings}
\clearscrheadfoot

\begin{document}
\begin{titlepage}
	\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{logo.jpg}\par\vspace{1cm}
	{\scshape Fakultät für Mathematik und Informatik  \par}
	\vspace{5cm}
	 \hrule\par\rule[-0.65em]{0pt}{2em}
    {\Huge Risikoanalyse}
    \hrule\par\rule{0pt}{1.35em}
	\vspace{0.5cm}
	{\scshape Gruppe dm18a\par} 
	\vspace{3cm}

	
	\begin{tabular}{cp{7.5cm}}

		\rule{0mm}{5ex}\textbf{Mitglieder:} & Felix Cäsar Madorskiy\newline  
		Victor Jütter\newline
		Katharina Waxweiler \newline
		Till Mahlburg\newline
		Magnus Winkler\newline
		Tom Winter\newline
		Julia Sobol \\
		\rule{0mm}{5ex}\textbf{Betreuer:} & Dorian Merz\newline
		Martin Czygan \\
		
	\end{tabular} 

	\vfill

\end{titlepage}
\ihead{dm18a}

\ohead{03.November.2018}

%\centering \textbf{\huge Risikoanalyse}
\begin{description}

\item {\Large 1. Kommunikation}

Eine gut funktionierende Kommunikation ist das wichtigste für eine erfolgreiche Zusammenarbeit und damit für den Erfolg eines Projektes. Häufig treten Probleme und Fehler in der Kommunikation auf, da Aufgaben nicht klar formuliert oder falsch verstanden werden, keine Absprachen getroffen werden und Probleme nicht direkt angesprochen werden. Um dem Vorzubeugen ist es wichtig einen einfachen Weg zum Kommunizieren zu haben. Deshalb haben wir uns als Kommunikationsmittel für Slack entschieden. Zudem ist es wichtig sich häufig persönlich zu treffen, hier können Probleme angesprochen und am einfachsten gelöst werden.

\item {\Large 2. Fehlende Dokumentierung}

Das Schreiben von Dokumentation wird oft vernachlässigt, insbesondere bei Termindruck wird dieses häufig auf das Notwendigste reduziert. Dies zieht aber  Folgen beim  Ändern oder Weiterentwickeln von Software nach sich. Das Ändern oder Weiterentwickeln wird langwieriger und fehlerträchtiger. Um dies zu verhindern, muss jedes Dokument eine Minimalanforderung erfüllen und eine spezifische, vordefinierte Kapitelstruktur enthalten.

\item {\Large 3. Unbekannte Tools}

Es werden neue Tools eingesetzt, zu denen Teammitglieder keine Erfahrung haben. Dies kann zu Problemen im Zeitmanagement führen, da sich die Mitglieder erst in die neuen Werkzeuge einarbeiteten müssen. Deshalb ist es wichtig sich frühzeitig auf die Werkzeuge festzulegen, damit jeder genug Zeit hat sich in die neuen Tools  einzuarbeiten.

\item {\Large 4. Änderungen in zentralen Komponenten}

Es werden Änderungen in zentralen Komponenten durchgeführt, die in unterschiedlichsten und nicht genau identifizierbaren Teilen der Software  Abhängigkeiten haben. Dies kann vermieden werden in dem im Vorhinein gute Recherche betrieben wird und es so gar nicht erst zu einer Änderung kommen muss. 

\item  {\Large 5. Zeitmanagement} 

Häufig kommt es in der Softwareentwicklung zu Zeitproblemen, da die Arbeit unterschätzt wird oder das Auftreten von Fehlern nicht berücksichtigt wird. Deshalb ist er sehr wichtig realistische Ziele zu vereinbaren und diese auch einzuhalten. Bei den wöchentlichen Treffen sollte sich ein Überblick geschaffen werden, ob das Team noch im Zeitplan ist. Sollten Probleme auffallen, können diese noch früh genug gelöst werden.




\item {\Large 6. Unrealistische Pläne}

Unrealistische Pläne können entstehen, wenn die Vorhaben nicht ausreichend recherchiert sind und somit die Zeit nicht korrekt eingeplant werden kann. Um sich ausschließlich erfüllbare Pläne vorzunehmen, sollte man sich für diese Woche machbare Aufgaben stellen und diese dann beim wöchentlichen Teamtreffen zusammen besprechen. Am Anfang sollte sich nicht zu viel vorgenommen werden, sondern es sollten sich realistische Ziele gesetzt werden. Sollte am Ende noch Zeit übrig sein, können immer noch zusätzliche Aufgaben erfüllt werden.

\item {\Large 7. Entwickeln der falschen Funktionen und Eigenschaften}

Durch Kommunikationsprobleme oder Missverständnisse kann es dazu kommen, dass falsche Funktionen oder Eigenschaften entwickelt werden. Um dies zu verhindern ist es sehr wichtig, dass im Protokoll klar festgehalten wird was die gewünschten Funktionen und Eingenschaften der Betreuer sind. Das Team sollte zudem dauerhaft in Rücksprache mit den Betreuern stehen, damit falsche Entwicklungen frühzeitig entdeckt und behoben werden können.

\item {\Large 8. Verlust eines Teammitgliedes und das damit verbundene Wissen}

Es könnte passieren das ein Teammitglied ausfällt und damit das Wissen dieser Person über das Projekt auch verloren geht.
Dieses Risiko kann umgangen werden, indem die Aufgaben aller Mitglieder gerecht verteilt sind, sodass der Verlust am Ende nur einen kleinen Teil des Projektes trifft. Zudem ist es auch wichtig, das jedes Mitglied die anderen Teammitglieder immer auf dem Laufenden hält, darüber was er gemacht hat und wie er diese Aufgaben gelöst hat, damit jeder einzelne eine grobe Übersicht über alle Teile des Projektes hat. Zudem sollte gut kommentiert werden, damit diejenigen, die die Aufgaben übernehmen sich einfach in den Code einarbeiten können.

\item {\Large 9. Das Vorgehensmodell fehlt oder wird nicht befolgt}

Ein Vorgehensmodell zu erstellen und dieses auch zu befolgen, hilft dem Team das Projekt am Ende erfolgreich abzuschließen. Wird diesem nicht gefolgt, so wird sich die Planung wesentlich chaotischer gestalten. Aber auch die Arbeit im Team sowie die Kommunikation untereinander wird erschwert werden.
Um das zu umgehen ist es wichtig ein Vorgehensmodell zu haben und dabei auch allen Mitgliedern des Teams klar zu machen, was das Einhalten des Modells für einen positiven Effekt auf die Qualität des Projektes hat.


\item {\Large 10. Es wird nicht systematisch oder unzureichend getestet}

Bei der Entwicklung einer Software ist es wichtig, das Programm regelmäßig zu testen und dieses auch immer festzuhalten. Denn Verbesserungen sind nur möglich, wenn auftretende Fehler auf bestimmte Testschritte zurückgeführt werden können. Durch nicht ausreichendes testen, kann es am Ende zu nicht entdeckten Fehler kommen, die dann hohe Schäden verursachen können. Damit das nicht passiert, sollte immer genug Zeit für die Tests eingeplant werden. 



\end{description}

     



\end{document}\grid
